[
  {
    "question": "Как называется популярный Японский фестиваль, который проводиться в июне?",
    "choices": [
      "Танабата (Ночь седьмого)",
      "«Праздник олухи»",
      "Ночь пятого",
      "Фетиваль Гион"
    ],
    "answer": "Танабата (Ночь седьмого)"
  },
  {
    "question": "Где проводится этот фестиваль?",
    "choices": [
      "в Сендае на северо-востоке Японии",
      "Киото",
      "Коби",
      "Осака"
    ],
    "answer": "в Сендае на северо-востоке Японии"
  },
  {
    "question": "Какую историю рассказывает эта гравюра?",
    "choices": [
      "о двух влюбленных",
      "о двух врагах",
      "о двух друзьях",
      "о семье"
    ],
    "answer": "о двух влюбленных"
  },
  {
    "question": "На кого по ошибке напал Бандит-призрак Кумасака?",
    "choices": [
      "на торговца золотом, которого сопровождал Ёсицунэ",
      "на путешественника Хидесато",
      "на сына императора",
      "на молодую красавицу"
    ],
    "answer": "на торговца золотом, которого сопровождал Ёсицунэ"
  },
  {
    "question": "В каком веке была написана пьеса где призрак Кумасаки описывает эти события?",
    "choices": [
      "середина 15 века",
      "16 века",
      "17 века",
      "14 века"
    ],
    "answer": "середина 15 века"
  },
  {
    "question": "В чем появляется призрак?",
    "choices": [
      "в одеждах и маске Но",
      "в яркой одежде",
      "в традиционном японском наряде",
      "в маске По"
    ],
    "answer": "в одеждах и маске Но"
  },
  {
    "question": "Какие 2 варианта этого принта существуют?",
    "choices": [
      "темный фон индиго и светло-синий",
      "светлый фон и темный индиго",
      "розовый и светло синий",
      "темный фон индиго и зеленый"
    ],
    "answer": "темный фон индиго и светло-синий"
  },
  {
    "question": "Как называется эта гравюра?",
    "choices": [
      "Туманно-ночная луна Кумасака",
      "Луна в полночь на горе Йосино",
      "Бодхидхарма",
      "Луна Китаяма."
    ],
    "answer": "Туманно-ночная луна Кумасака"
  },
  {
    "question": "Как называется буддистский фестиваль, который чествует духов мертвых и отмечается летом 3 дня?",
    "choices": [
      "Обон",
      "Весак",
      "Асалха",
      "Саагалган"
    ],
    "answer": "Обон"
  },
  {
    "question": "Для чего во время фестиваля на улицах зажигаются традиционные бумажные фонари?",
    "choices": [
      "чтобы направлять духов",
      "отпугивать духов",
      "для красоты",
      "для декора"
    ],
    "answer": "чтобы направлять духов"
  },
  {
    "question": "Как называется танец, изображенный на этой гравюре?",
    "choices": [
      "Танец Бон Одори",
      "Танец жизни",
      "Танец Луны",
      "Танец Кумасака"
    ],
    "answer": "Танец Бон Одори"
  },
  {
    "question": "1. Кто такой Нефритовый кролик и Сунь Укун или Cонгоку?",
    "choices": [
      "Дух и король обезьян",
      "метафорические образы",
      "Дух и король леса",
      "Дух ветра и дух воды"
    ],
    "answer": "Дух и король обезьян"
  },
  {
    "question": "2. Какой момент был изображен на Гравюре?",
    "choices": [
      "момент, когда кролик ускользает в мир живых от короля обезьян, желающего получить эликсир бессмертия",
      "кролик ускользает в мир мертвых",
      "король обезьян догоняет кролика",
      "король обезьян получает эликсир бессмертия"
    ],
    "answer": "момент, когда кролик ускользает в мир живых от короля обезьян, желающего получить эликсир бессмертия"
  },
  {
    "question": "3. Что сделал шакра в знак благодарности кролику?",
    "choices": [
      "нарисовал контур кролтка на луне, чтобы все знали о жертвенном подвиге",
      "рассказал о кролике всему миру",
      "сделал его скульптуру",
      "подал ему еды"
    ],
    "answer": "нарисовал контур кролтка на луне, чтобы все знали о жертвенном подвиге"
  },
  {
    "question": "1. Почему главная героиня - Очиё сошла с ума?",
    "choices": [
      "получила известие о смерти своего возлюбленного",
      "известие о смерти родителей",
      "известие о начале войны",
      "известие о смерти правителя"
    ],
    "answer": "получила известие о смерти своего возлюбленного"
  },
  {
    "question": "2. Что заменяет, обозначает бумажный свиток, разорванный в клочья после многократного чтения?",
    "choices": [
      "образует круг, который заменяет отсутствующую луну",
      "образует круг",
      "который заменяет солнце",
      "надежду",
      "вечную любовь"
    ],
    "answer": "образует круг, который заменяет отсутствующую луну"
  },
  {
    "question": "1. Как называется эта гравюра?",
    "choices": [
      "Луна горы Кинтоки",
      "Сюжет с Югао из Гендзи моногатари",
      "Легенда о Хидэсато и водной принцессе",
      "Цуненобу и демон"
    ],
    "answer": "Луна горы Кинтоки"
  },
  {
    "question": "2. Кем является красный ребёнок?",
    "choices": [
      "оборотень",
      "злой дух",
      "маг",
      "добрый дух"
    ],
    "answer": "оборотень"
  },
  {
    "question": "3. К какому роману отсылает эта гравюра?",
    "choices": [
      "китайскому роману XVI века - «Путешествие на Запад»",
      "Путешествие на Восток",
      "Путешествие на Север",
      "Путешествие на ЮГ"
    ],
    "answer": "китайскому роману XVI века - «Путешествие на Запад»"
  },
  {
    "question": "4. Почему оборотни хотят погубить старика?",
    "choices": [
      "Чтобы получить его бессмертие",
      "чтобы получить его богатство",
      "чтобы править вместо него",
      "чтобы получить его дворец"
    ],
    "answer": "Чтобы получить его бессмертие"
  }
]